斥禁電子煙 張宇人：糖鹽係咪都要禁？

2018年11月09日

斥禁電子煙 張宇人：糖鹽係咪都要禁？

【本報訊】身兼行政會議成員的自由黨立法會議員張宇人昨在辯論致謝議案時稱，政府全面禁止電子煙已取得足夠票數支持，炮轟這是「多數票嘅極權，剝奪少數人嘅權利」，反問宗教或有害、糖份對身體不好，政府是否也要作出限制？人民力量陳志全則批評林鄭全禁電子煙的手法，是唯我獨尊的行政霸權，形容與建制派稱「『出於好意反港獨、支持政府唔講道理、唔續工作簽證畀外國記者會副主席』，有乜嘢唔同？」

陳志全憂延伸至「思想健康」

張宇人昨在立法會辯論時，批評政府全面禁止電子煙，「呢個係典型多數票的極權，剝奪少數人嘅權利」。張指很多東西也是有害，如宗教也是可能有害，「是否亦都要禁？」張宇人更指糖份也有害：「係唔係動不動就話畀我哋聽，我要一日食幾粒糖，幾多粒鹽或者幾多粒朱古力？」

陳志全批評政府全面禁止電子煙的手法，體現特首林鄭月娥「唔講道理嘅行政霸權。他認為傳統煙草產品禍患更大：「點解政府冇提出全面禁煙呢？局長（食物及衞生局局長陳肇始），我同你打賭，你敢唔敢同保安局提出，監獄全面禁煙呢？你唔敢呀！」

陳志全認為，今日政府以市民健康為由便一聲令下全面禁止電子煙，他日或會為了市民思想健康，全面禁止其他政黨、書報發佈：「請大家想想，為咗目的，唔講原則，唔講道理，支持政府全面禁（電子）煙，呢個同建制派話『出於好意反港獨、支持政府唔講道理、唔續工作簽證畀外國記者會副主席』，有乜嘢唔同？」

■記者姚國雄

上一則
上一則
教育界61%人反明日大嶼 葉建源表明對施政報告投棄權票

下一則
下一則
西環集中營：佩洛西做議長勢撐港民主 (季陶)

最好咩煙都禁哂
好憎人地食煙

幾時整個減少空氣中二手煙委員會？

唔禁埋真煙?

禁哂就得，一定私煙橫行，邊個得益？黑社會 點解唔提供一個alternative比人去解要一下ban哂， 有幾多人係年少無知走左去食煙？ 煙係咁易解唔會有戒煙熱線啦，政府應該係電子煙收稅但唔係應該一下ban左佢

張宇人係咪電子煙鏟？

明明係少數票極權，剝奪多數人權利

仲以前咩，以前資訊唔發達，就話入世未深，年小無知。
依加，小學生都知咩係煙，搵資料快過你啦！
根本就係傾唔掂數，咪攬炒囉，我覺得啫

我都好憎食煙，但佢只係禁電子煙又講唔通，禁左啲人咪食番煙仔，電子起碼唔會大煙味。

我覺得一係全禁，一係合法化，係公平問題。

張宇人咁積極，肯定同佢利益有關

知，但邊有人會覺得咁易上癮，正如邊有人吸毒會覺得戒唔到呀？ 咁你話抵死呀？你唔會做錯野？ 而加想改唔比人改先係問題，我食左 12 年煙， 自從食左電子煙就無食過煙，啲尼古丁貼香口膠完全無用，咁係唔係要我轉返食煙. 一陣我食煙搞到有病啦又話我浪費納税人啲錢

政府以法律干涉市民生活絕非善事
利申 煙剷死全家

陳志全批評政府全面禁止電子煙的手法，體現特首林鄭月娥「唔講道理嘅行政霸權。他認為傳統煙草產品禍患更大：「點解政府冇提出全面禁煙呢？局長（食物及衞生局局長陳肇始），我同你打賭，你敢唔敢同保安局提出，監獄全面禁煙呢？你唔敢呀！」

屌得好呀 陳議員

條仆街淋病 為左討好班家長 同 醫生 就走去 on 99 禁電子煙
但啲理據完全係弱智先會撐既

咪 on 9 啦

諗下電子煙 同 傳統煙 既比較
就知咁樣禁前唔禁後 先係有利益輸送問題

多數票嘅極權，剝奪少數人嘅權利

建制派有邊次唔係咁？

至少d人唔再係條街咁明目張膽地食煙先啦

利申：最憎人邊行邊食仲迫人食二手煙

點可以拎黎比
電子煙一樣有二手煙危害 係影響緊其他人
糖鹽你自己狂食食死都唔關我事

一句到尾就係官商勾結，傷害到煙商利益，所以ban

到煙商包辦到生產同銷售玩到壟斷果陣，就係解禁既時候

每年收緊60+億煙稅，政府會同你ban 煙？ ban 電子煙都係無錢收姐，逼返啲人食煙收多啲錢

煙而啲野係basic goods 黎，加到200蚊一樣大把人食，無可能會禁到

唔好，我想睇班煙鏟長命百歲，百病纏身，黑肺度日

食煙捉到判死刑

快撚d加 情願比私煙撚賺都唔益你正苦

咁咪可以轉移視線。

不過真係ON99，收幾十萬一個月都唔識講野，識做既話，應該講禁電子煙第一步，遲下全面禁煙，而禁電子煙先係因為電子煙佔食煙人口比例較少，對整體影響較少，符合循序漸進原則

至於遲下即係幾時，就遲下先算啦

某国己經係煙商+生產+銷售三合一壟斷